【到處是紅線，到處是禁忌】港台金針獎 黃耀明致詞片段

第四十一屆十大中文金曲「用心・聽」音樂會 金針獎得主：達明一派

前3後3分鐘

【十大中文金曲最高榮譽金針獎】致詞內容被港台過濾 黃耀明：希望大家守住廣東話

sorry 係頭3尾3分鐘

劉以達支結打無線
利申：唔識, 呢d 應該已經有wifi/藍牙 做connect
其實唔明點解仲有人笑檸檬

敢言嘅明哥更爆料話佢嘅致詞內容被過濾：「我哋係土生土長嘅香港人，我哋一直以熟悉嘅廣東話唱出香港人故事，希望大家守住廣東話同埋我哋嘅文化，我哋經歷過香港嘅盛世同衰落，喺聖誕聽到有人播黃霑唱嘅聖誕歌提及鄧小平，令我諗起達明都唱過幾位領導人，來自百無禁忌嘅8、90年代，本來我要講幾句嘢，但畀人刪咗，今日我哋呢個城市到處都係禁忌，到處都係紅線，呢啲嘅紅線同埋禁忌，將會扼殺流行音樂同藝術嘅發展，我諗係每一個人嘅恐懼，亦都係我深深嘅恐懼，攞咗好多獎牌嘅呢度咁多位，上咗岸嘅我哋，受惠於香港盛世嘅我哋每一位，希望大家諗吓，有冇諗過我哋留低乜嘢畀下一代？重要嘅嘢講多次，願某地方，不需將愛傷害，抹殺內心的色彩，願某日子，不需苦痛忍耐，將禁色盡染在夢魂外。多謝大家。」

一個我地喜愛既年代見證

禁忌同紅線好大程度係果班得益者自我審查做成，肥彭當年真係冇講錯

香港人係抵俾中共收皮，自我滅亡

皇后大道東
半斤八兩
太陽花

。。。。

呢類歌唔會再係香港主流歌曲中誕生

只剩低情愛低俗音樂

達明一派果然係我最鍾意嘅組合

反諷
串緊咪手